【B1頭條】康怡太古城冧價一成

【本報訊】股市持續波動，加上踏入加息周期，樓市走弱。本港主要十大私人屋苑樓價更有拾級向下之勢，是次港島藍籌屋苑充當了「跌市火車頭」，4個主要屋苑包括太古城、康怡花園等，現時呎價與今年高位相差近一成至最高21%。各區繼續湧現減價成交，鰂魚涌康景花園一個3房戶，劈價逾百萬元，以778萬元沽，造價倒退至去年中水平。

股樓氣氛弱，樓市更缺乏方向，普遍買家預期「遲買會更平」下，成交大吹冷風。中原地產數據指過去周六日，十大主要屋苑僅錄4宗成交，與上周宗數一樣，持續處於低位。只有鴨脷洲海怡半島、荔枝角美孚新邨、將軍澳新都城及東涌映灣園各錄1宗成交，其餘6個屋苑「捧蛋」。
按該行研究部數據顯示，十大屋苑現時平均呎價，除美孚新邨外，全部已較今年高位有所回落，當中以海怡半島現時均價14,033元，與該屋苑今年7月高位相差達21%最顯著，相信是受屋苑部份質素較差單位、以低價成交拖累造成。

「樓市寒暑表」、一向在港島區領升領跌的太古城，現時均價19,317元，與今年6月該屋苑高位平均呎價21,262元相比，回落9.1%；同區康怡花園，屋苑今年9月最高位平均呎價18,743元，現時回落至平均呎價16,515元，距離高位跌幅12%。有鐵路概念支撐的柴灣杏花邨，現時均價16,782元，與今年8月屋苑高位均價18,433元相比，跌價9%。

十個私樓屋苑中，4個港島屋苑成是次跌市火車頭，跌幅較新界及九龍屋苑明顯。上車屋苑沙田第一城及天水圍嘉湖山莊，目前均價與今年高位分別差1%及3%。中價樓跌幅大於細價樓，事關今年的二手上車盤被劏房新盤盡吸客源，樓價升幅不及中價樓。

「中產」地區的鰂魚涌，區內樓齡近30年的康景花園，代理表示，E座低層5室，實用面積561方呎，業主放盤一個多月，連環劈價，由上月初叫價880萬元，累減三口價達102萬元，至最新以778萬元售出，呎價13,868元，造價重返去年中售價，較滙豐銀行網上估價841萬元低出7.5%或63萬元。

市場充斥利淡消息，中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，現時願意大幅減價的業主仍僅得少數，買家預期樓價會有更大跌幅，認為「遲買會平」，現階段不急於入市，加上新盤群推，搶去二手客源，導致二手買賣膠着。中大劉佐德全球經濟及金融研究所常務所長莊太量認為，短期內樓市已見頂，現處於調整期，除非失業率攀升，否則樓價跌幅有限。

準備出手

太古康怡唔計

on9唔計

流島 999年樓契 唔計

舊樓唔計

尋日有單荃景破頂價！仲貴過呢單

仲要係荃景圍d廢西樓

咁快蔓延到港島東中產群
咁就大鑊了

跌一半先再講啦

利申冇錢買

康景花園扮太古康怡

太古城？

可能leverage多
你睇青山道就知唔少人訓身去博

等緊太古城大跌三成，希望出年買到

自住驚閪

跌7成

康景都計康怡太古城? 咁太安樓都計埋入太古城啦

成日都唱淡係咩心態？樓市鑽石底